[管理不善] 轟因航遲公布存心隱瞞 乘客斥處理手法極差

國泰航空及其全資子公司港龍航空約940萬名乘客的個人資料外洩，隱瞞7個月至昨晚(24日)10時才公布。乘客炮轟國泰刻意隱瞞，更指不能接受國泰顧客及商務總裁盧家培今早(25日)的解釋，認為國泰要解僱盧。

何先生與太太今午坐國泰航班前往澳洲墨爾本，他們均留意到國泰外洩客戶資料一事，對此感憤怒。何稱事件發生後延遲半年才公布，認為國泰「明顯蓄意隱瞞」，更對盧家培稱不想引起恐慌的辯解說法更感憤怒，「國泰依家講，我更加恐慌，一係唔好講，呃我哋成世，我係大股東我實炒左佢(盧家培)」。何認為港府應參考歐盟做法，立法要求公司類似情況要於72小時內公布。

何太認為國泰危機處理手法極差，從來不能提供滿意的解釋，「侮辱緊啲乘客的智慧」。二人又稱「不嬲對國泰冇乜信心」，以後考慮轉乘其他航空公司。蘇小姐認為外洩資料量「真係有啲誇張」，對外洩資料包括信用卡資料感擔心，會密切留意國泰下一步跟進。她稱若及時得知資料有可能被洩露，會想辦法保護，質疑國泰的解釋不合理，「遲啲知係咪就唔恐慌？」

從紐約到香港探親的劉太認為事件十分嚴重，促國泰交代清楚，又無奈稱「咁都冇得驚，可能下次會諗諗坐唔坐(國泰)。」

國泰洩私隱7個月後始公布 CEO拍片認衰道歉

國泰航空爆出940萬乘客資料外洩醜聞，隱瞞7個月才公開事件，該公司行政總裁何杲親自拍片「認衰」，兩度向受影響的乘客致歉。

片段今晚(25日)7時上載國泰官方網頁，何稱「我想藉此機會親自告知你，我們發現有約940萬人的乘客資料曾被不當取覽，當中大部分資料為乘客姓名、電話號碼及電郵地址。」國泰正聯絡受影響乘客。

何續謂，「沒有任何一位乘客的旅程資料、亞洲萬里通或馬可孛羅會資料全被取覽，亦沒有任何密碼及里數外洩，並對因是次事件帶來的憂慮深表歉意」。

何又稱，發現事件後，已即時採取行動阻止事件發展及進行全面調查，已委託全球領先的網絡安全公司協助，進一步加強資訊系統保安，沒有證據顯示任何個人資料曾被不當動用，正向受影響乘客提供可選擇及免費的身份監察服務，並再次就事件帶來的憂慮表示歉意。

Sorry大晒

呢d所謂嘅mgmt真係易做
公司要cut cost就求其outsource曬啲嘢出去
到出事就求其拍條片say sorry咩責任都唔使負
做一排之後就拎埋大大份bonus拍拍羅友走人
不如請我返去做算喇我收半價又點話

轉咗鬼佬一樣咁衰